\input{../../main.tex}

\begin{document}


\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Вступительная работа}{9 класс}

\large

\task{
    Две частицы начинают движение. Одна с некоторой начальной скоростью и с постоянным по модулю ускорением, направленным
    против этой начальной скорости, а вторая~--- в направлении первой частицы, с таким же по модулю ускорением, но без
    начальной скорости. Через некоторое время $\tau$ скорости частиц сравнялись по модулю. Чему равно отношение
    путей, пройденных частицами:
    \begin{enumtask}
        \item за время $\tau$;
        \item за время $2 \tau$.
    \end{enumtask}
}

\task{
    Если  полностью  открыть  только  горячий  кран,  то  ведро  объёмом $V_1 = 10\unit{л}$ наполняется
    за время $\tau_1 = 100\unit{с}$, а если полностью открыть только холодный кран, то банка объёмом $V_2
    = 3\unit{л}$ наполняется за время $\tau_2 = 24\unit{с}$. Температура горячей воды $t_1 = 70\cels$, а
    холодной воды $t_2 = 20\cels$. Определите, за какое время $\tau$ наполнится водой кастрюля ёмкостью
    $V = 4{,}5\unit{л}$, если оба крана открыты полностью. Определите температуру $t$ воды, вытекающей из
    смесителя, если оба крана открыты полностью и тепловое равновесие устанавливается, пока вода
    находится в смесителе.
}

\taskpic[5cm]{
	Из проволоки собрали конструкцию, представленную на рисунке (соединения проводов находятся в
    серединах сторон квадрата). Чему равно сопротивление, измеренное между точками $A$ и $B$? Отрезок
    проволоки $AC$ имеет сопротивление $R$.
}{
    \begin{tikzpicture}[thick]
        \node[dotnode] at (0, 0) (a) {};
        \node[dotnode] at (3, 3) (b) {};
        \node[dotnode] at (0, 3) (c) {};
        \node[above left] at (0, 3) {$C$};
        \draw (a) node[below left] {$A$} rectangle (b) node[above right] {$B$};
        \draw (0, 1.5) -- (1.5, 3) -- (3, 1.5) -- (1.5, 0) -- cycle;
    \end{tikzpicture}
}

\task{
    Два тела массами $m_1 = 1\unit{кг}$ и $m_2 = 3\unit{кг}$ связаны нитью, переброшенной через
    неподвижный блок. К более легкому телу приложена сила $F = 30\unit{Н}$, направленная вниз. Определите
    ускорения тел.
}


\end{document}
